% Содержимое данного документа позаимсвовано из Приложения Е из документа https://library.bsuir.by/m/12_101945_1_141950.pdf

% Содержимое данного документа позаимсвовано из Приложения Е из документа http://www.bsuir.by/m/12_113415_1_66883.pdf

\thispagestyle{empty}

\begin{singlespace}

{\small
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\textwidth}
      \begin{center}
        {\normalsize ОТЗЫВ}\\[1em]
        на дипломный проект\\студенткой факультета информационных технологий 
        и управления\\Учреждения образования <<Белорусский государственный университет информатики и радиоэлектроники>>\\
        %\fio \\
        Ивановой Марьи Сергеевны\\
        на тему: <<\topicName>>
      \end{center}
    \end{minipage}
  \end{center}

На время дипломного проектирования перед студенткой Ивановой~М.\,С. была поставлена задача разработать высокоскоростную систему передачи данных по занятым телефонным линиям.
Тема является актуальной, т.\,к. многие абоненты, имеющие дома компьютеры, для выхода на коллективные сети передачи данных имеют только телефонную линию связи, по которой могут вестись интенсивные разговоры.
Проблема <<последней мили>> при разработке высоконадежных систем передачи данных является основной при создании подобных систем.

Ивановой~М.\,И. на основании анализа большого количества специализированной литературы произвела выбор частотного диапазона для передачи данных в обоих направлениях и предложила для повышения достоверности передачи информации применить решающую обратную связь.

В процессе проектирования были разработаны алгоритмы функционирования, структурные и принципиальные схемы.
Система разработана на современной элементной базе с использованием pic контроллеров.

Приведенные расчеты и программное обеспечение "--- это результат высокоэффективной работы над темой и умения использовать техническую литературу и применять на практике знания, полученные за годы обучения в университете.

Работа над проектом велась ритмично и в соответствии с календарным графиком.
Пояснительная записка и графический материал оформлены аккуратно и в соответствии с требованиями ЕСКД.

Результаты, полученные в дипломном проекте, использованы в разработке системы передачи дискретной информации, которая рекомендована к серийному выпуску, о чем свидетельствует Акт внедрения, прилагаемый к пояснительной записке.

Дипломный проект Ивановой~М.\,С. соответствует техническому заданию и отличается глубокой проработкой темы и выполнен с применением современных прогрессивных технологий.

Считаю, что Иванова~М.\,С. освоила процессы и технологии проектирования интеллектуальных системм, подготовлена к самостоятельной работе по специальности 1-40~03~01
<<Искусственный интеллект>> и заслуживает получения квалификации <<Инженер-системотехник>>.

  \vfill
  \noindent
  \begin{minipage}{0.54\textwidth}
    \begin{flushleft}
      Руководитель дипломного проекта:\\
      д-р техн. наук, начальник сектора \\
      информационных технологий НАН Беларуси\\
      \underline{\hspace*{2em}} \underline{\hspace*{6.5em}} \the\year{}~г.
    \end{flushleft}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.44\textwidth}
    \begin{flushright}
      \underline{\hspace*{3cm}} М.\,Н.~Реут
    \end{flushright}
  \end{minipage}
}

\end{singlespace}


\clearpage