\sectioncentered*{Реферат}
\thispagestyle{empty}

%\MakeUppercase{\topicName}: дипломный проект/ \fio. -- Минск : БГУИР, \the\year{}, -- п.з. -- ~\pageref*{LastPage}~с., чертежей (плакатов) -- 6 л. формата А1.
\MakeUppercase{\topicName}: дипломный проект/ \fio. -- Минск : БГУИР, \the\year{}, -- п.з. -- ~\pageref*{LastPage}~с., чертежей (плакатов) -- 6 л. формата A1.

\vspace{4\parsep}

%Дипломный проект выполнен на 6 листах формата А1 с пояснительной запиской на~\pageref*{LastPage} страницах.

Целью дипломного проекта является разработка интеллектуальной системы мониторинга рисков и обеспечения безопасности путешественников, предназначенной для автоматического сбора сведений об угрозах из открытых источников, семантического анализа новостей, оценки географических зон влияния и информирования пользователей.

Предметом исследования служат методы построения систем мониторинга туристических и командировочных рисков, включая обработку потоков событий, определение языка источника, машинный перевод, реферирование текстов, классификацию угроз, геопространственный анализ маршрутов и доставку уведомлений.

Разработанный программный комплекс позволяет получать данные из внешних источников, выполнять фильтрацию входного потока, извлекать описания инцидентов, определять язык, переводить тексты, формировать аналитические сводки, рассчитывать зоны влияния событий и отображать их в интерфейсе.

В первом разделе пояснительной записки проведен анализ предметной области управления рисками в путешествиях, рассмотрены международные подходы и аналоги, исследованы источники данных, архитектурные решения, методы определения языка, машинного перевода и реферирования текстов.

Во втором разделе выполнено проектирование функциональных требований, сценариев использования, микросервисной архитектуры, структуры базы данных, программных интерфейсов и конвейера обработки событий.

В третьем разделе описана программная реализация системы на языках Python и Java, приведены фрагменты кода модулей сбора и анализа данных, серверной логики, геопространственной обработки, уведомлений и пользовательского интерфейса.

В четвертом разделе приведено технико-экономическое обоснование продукта, включающее расчет затрат на создание системы, оценку цены, экономического эффекта и показателей эффективности внедрения.

Результатом дипломного проектирования является программный комплекс интеллектуального мониторинга рисков, реализующий событийно-ориентированную микросервисную архитектуру, геопространственную модель оценки угроз и механизм доставки локализованных уведомлений.

\clearpage