\sectioncentered*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}

В ходе выполнения дипломного проекта успешно спроектирована и реализована интеллектуальная система мониторинга рисков и обеспечения безопасности путешественников, объединяющая передовые методы машинного обучения, геоинформационные технологии и высоконагруженную микросервисную архитектуру.

На этапе анализа предметной области детально исследованы существующие подходы организации поездок, изучены международные стандарты управления рисками (в частности, ISO 31030). Проведен сравнительный анализ ведущих мировых информационно-аналитических платформ и коммерческих аналогов разрабатываемой системы. Были выявлены их ключевые недостатки: высокая стоимость владения, закрытость экосистем, невозможность локального контроля данных и высокая зависимость от ручного труда операторов. На основе полученных аналитических данных были выдвинуты и формализованы строгие функциональные и нефункциональные требования к разрабатываемой платформе, ориентированные на высокую скорость реакции и автономность работы.

На этапе проектирования проведен анализ профилей конечных пользователей системы, определены их основные потребности и сценарии взаимодействия с системой. Сформирован оптимальный стек технологий и обоснован выбор моделей машинного обучения. Спроектирована масштабируемая событийно-ориентированная архитектура системы на базе промышленного брокера сообщений, разработана концептуальная, логическая и физическая структура базы данных с поддержкой геопространственных индексов. Отдельное внимание было уделено интернационализации данных и интерфейса.

На этапе реализации создан полностью функционирующий отказоустойчивый комплекс, состоящий из набора независимых микросервисов. На языке Python 3.12 разработан высокопроизводительный асинхронный модуль сбора данных а также инновационный конвейер интеллектуального анализа текстов. Серверная часть бизнес-логики разработана на платформе Java 21 с применением фреймворка Spring Boot. Клиентское веб-приложение, построенное на базе библиотеки React 19 и движка MapLibre GL JS. Проведено мануальное тестирование и отладка всего функционала системы, по результатам которых система была признана полностью работоспособной.

На этапе экономического обоснования тщательно проанализированы ресурсы, необходимых для реализации и внедрения системы. Составлена смета капитальных затрат и рассчитаны ожидаемые операционные расходы на оплату труда инженерного состава. Проведенные финансовые расчеты показали, что разработка данной системы является экономически целесообразной. Срок полной окупаемости проекта составит около 2 лет.

В качестве направлений для дальнейшего совершенствования системы рассматриваются следующие стратегические шаги:
\begin{itemize}
    \item замена ручного мастера прокладки маршрутов на автоматизированную интеграцию с программными интерфейсами (API) популярных букинг-провайдеров;
    \item расширение количества поддерживаемых языков интерфейса и уведомлений;
    \item разработка нативного мобильного приложения для платформ iOS и Android.
\end{itemize}

В настоящее время разработанная система полностью готова к этапу промышленной эксплуатации. Ведутся подготовительные работы по её внедрению в отделы по туристической и корпоративной безопасности нескольких крупных организаций.

Таким образом, можно констатировать, что все цели дипломного проектирования достигнуты в полном объеме, а поставленные практические задачи успешно решены на высоком уровне. Полученные результаты обладают значительной научной и коммерческой ценностью.
